%@Titre: Clermont -- 1997
Dans deux classes de troisième de 24 élèves chacune, on demande aux
collégiens combien de temps ils passent dans l'autobus pour se rendre
au collège (tous prennent l'autobus).
\begin{myenumerate}
\item Sachant que tous les élèves ont répondu, reproduire et compléter
le tableau ci-dessous présentant les résultats de cette enquête :
$$\begin{tabular}{|c|c|c|c|c|}
\hline
Temps $t$ en min&$0\leqslant t<15$&$15\leqslant t<30$&$30\leqslant
t<45$&$t\geqslant45$\\
\hline
Effectif&6&24&&3\\
\hline
\end{tabular}
$$
\item Quel est l'effectif d'élèves passant au moins 30 minutes dans
l'autobus pour se rendre au collège ?
\item En déduire le pourcentage d'élèves passant au moins une
demi-heure dans l'autobus pour se rendre au collège.
\end{myenumerate}